美銀：iphone搬回美國裝崁 最差加價兩成

美國銀行（美銀）星期一表示，蘋果公司在總統特朗普施壓下，可能將裝崁iphone的生產線，搬回美國，iphone未來最壞打算或加價兩成。

美銀分析員Wamsi Mohan以中國貿易及美國製造業風險為題，今日致通告給投資者，表示蘋果極可能在特朗普施壓下，要求鴻海以及和碩集團，將一成iphone的裝崁工序，遷回美國。由於美國的工資是中國的2.6倍，未來iphone很可能加價8%。不過，通告亦分析了其他可能情況，指若有一半的iphone調回美國裝崁，就會加價14%；全部iphone都在美國組裝的話，便會加價兩成。以iphone X目前起標價999美元計算，加價兩成後，將增至1,198.8美元（約9,400港元）。不過，通告未有提及iphone其他生產工序回國的可能性，並繼續維持蘋果的目標股價在250美元（約1,962港元）。

上星期五，蘋果致函貿易代表萊特希澤的內容曝光，顯示蘋果擔心美中貿易戰升溫，會影響旗下一眾產品。特朗普翌日表示，蘋果大可把生產線調回美國，避開關稅。

財經頻道CNBC

唔關事！ gay 佬同死八婆一早就諗住加價

咁留係中國食關税要加幾多

之前郭台銘已經話搬喇

加啦 made in 🇺🇸
仲好炒添

兩成

咁少
唔使畀支那阻頭阻勢都抵

made in USA我覺得值

其實加左關稅, APPLE唔搬返去美國, 可能要加3成

Made in USA 加兩倍都屌

又9up
信佢搬越南印尼印度都唔信返美國

apple一部電話賺60%up
賺小啲唔得既

加價都大把人買

真心好用，user friendly

呢個真

Tim Cook 講這 iPhone X都只不過係每日一杯咖啡既價錢

咁杯咖啡加兩成都唔係好多姐

但換來係Assemble in the United States

你係Fanboy真係制唔過？

利伸：iPhone冇新意又唔穩定準備轉番Android

比多兩千

日日可以寸鳩班MIC五毛：「我嗰部係MADE IN USA架, CHEAP友, 收皮啦」

乜都抵返啦！

錢又唔係無

我就唔信兩倍價錢都會肯買
得把口

加咪加lo
反正唔會買

加價2成都好過用支製劣品

記住下面口訣
「中國品牌德國寶
成個德國揾唔到
香港一街日本城
行勻日本唔見影」

講明美國造重多支那人買。
重要apple收到一架車咁既價錢都會有人狗衝。

你明唔明點解D女幾皮野一個袋仔都會去買, 而唔用環保袋？

咪係
Made in USA 加兩倍
港人瘋炒添啦
賣上大陸炒多1倍呀

搬去印度嘛

之前成班五毛話美國做要賣兩皮

寧願畀多20%錢
換返中國倒退20年前既東莞/常平

美國製造都值錢d la

不能apply落美國車度

五毛成日鳩 up 架啦

醜惡既資本家

挑，apple年年都加價架啦

Made in USA好抵

蘋果機唔係平，買得起都唔至在彼多兩成買番USA

比多2千換MIA 我制呀
22年都冇用蘋果都轉左會變ifanboy

驚條撚

諗住全機械化??

其實唔關事 工人都係跟指示砌機 中國只係出人力
技術同成套生產管理都係美國度

就算搬都唔會所有生產線都搬返美國，香港買的都會繼續係mic

MAGA

咁你寧願比啲錢美帝食定比共狗食

未用過 iPhone 如果100%美國制造，會買部支持下

邊有可能搬晒返美國 中國係除美國外最大市場，無論係成本角度、供應鏈成熟度定就地生產既角度黎睇，點都起碼保留一半產能係大陸
Made in USA最多都係滿足返北美市場，唔會咁大個asia都用晒made in USA

美帝

一半美國 ，一半香港

搬返美國之後有冇機會轉曬全機械化裝嵌？可能會冇加得咁多，產能又上升埋

有一個崇洋典型例子
鬼佬整嘅係香d

依家你部iphone好劣咩

D女on 9 無得救

崇洋
崇優

有需要就會買㗎啦

有得行自動化你估富士康會唔玩咩 一千萬部產能每部慳1蚊就賺多一千萬
大陸人工而家一d都無優勢，電子組裝唔同穿膠花製衣，唔係一味人工平就圍得返條數 大陸而家係贏左咁多年黎建立既上下游供應鏈，就算美國組裝短期內玻璃電池外殼都要係中國坐船過去
係，搬返美國人工再貴d的確係會迫佢再轉多d自動化，但初始投資舊錢蘋果一樣要同消費者計數

但係美國本地賣唔係少左運費同埋免左稅咩
就算加價對美國本土市場影響應該都冇咁大

其實拆開成部iphone計數，電子裝配、玻璃、外殼係最低value added 既幾環 對美國黎講，搬返去美國最多叫增加職位空缺，養住班低技術人口，幫侵侵解決失業率，成部iphone最賺錢既IC、生產設備、軟件全部都係美德日台賺晒

屌那星講到唔搬就唔撚加咁

講到唔搬就唔加價咁
由5s到x都唔止加兩成啦

搬啦 本身iphone 都唔係俾窮撚用
股神都話iphone 太平

利申窮撚

要搬都好難幾年內做哂

好難完全搬
頂多搬少少hea鳩侵侵
不過如果支那d人工繼續咁漲既話就難講了

加到40％, 但美國生產先真正讓美國人買到iPhone

根本apple就唔係唔智搬返黎 侵侵先同佢講加關稅 出師有名 國庫fat fat

賺少左ceo分錢就分少左

根本為左中國市場更加應該搬
大陸佬買你根本係因為美國牌子
加埋美國製造更有優勢
蘋果生產線一搬去美國我敢講華為都會搬生產線去美國增加銷路

分港行USA ， 匪國MIC, 咁未知邊個無著褲囉

美國車得Ford 正常啲（佢歐日都有研發部）

Double就話唔買者
加20%真係可以接受

即係你覺得揀部會識爆炸嘅會好啲

侵侵由上任前已經一直用緊呢招。but 未見佢搬過

好多人當部機係身份象徵黎，加夠兩倍仲覺得高貴

我用左咁多年都未爆過 。學你話齋 咁我係咪地鐵都唔好搭

唔搬加25%關稅，最後賣出去機價可能會仲多

搬加20%機價

20%已經係最壞打算

歐洲Ford好少少，但美版Ford一樣仆街。
不斷recall，有啲直情死症recall都冇用。

最壞打算先20%

Sosad

反正idog任劏
加幾多是但啦

係唔係都加嘅啦
支國製造加1-1.5成
美國製造加兩成
咁梗係美國製造啦

全線搬番美國生產信個個都on9 亞洲地區一定要留番條生產線

搬去台灣

其實有啲電子貨物 一模一樣
made in USA 貴啲佢都有人買
只係唔想冒險

係, 拒絕使用 www , 高通 , apple , intel , amd , boeing呢啲垃圾

支持國產

20％真係好撚抵 仲可以食第一水電話made in usa

2成咁少
iphone 6K加到10K 差唔多70%都無人屌

最差加20% 識字？而且係美銀計既。

搬少少仲講得過。搬晒 佢會請唔到人。
其實講咁耐 搬去東南亞最實際。連登仔打晒飛機 。

咁富士康又真係行緊M2M，已經有六萬部機械人運作緊
仲要近年係炒咗唔少支那工人，逐漸將生產過程交由機械人運作
咁佢又唔係完全唔用人手嘅，但唔再喺支那投放太多資源囉，反而會放去印度同越南呢啲新興國家度囉
支那製造就快玩完嘅啦，大量低技術勞動人口失業，我就想睇下支共點樣處理呢啲「低端」農民工

所以你做唔到老細

負評都係窮閪充大頭鬼

1萬跟1.2萬其實無咩野分別, 會買既一樣會買

加稅曬氣啦，最後都係消費者食返哂

部會買20k一部嘅唔好反口

1成返美國,9成去東南亞

咁咪要去耕田？

間題係間廠唔係apple嘅

捉班工人去種大豆,不過又無農業技術,種出嚟又慢又貴又廢

而家印度都有造iphone

送晒落香港

兩成點計兩皮出黎 唔搬就唔加？
前年同上年加幾%？

印度無記錯起緊啦

正解 一萬都捨得買 會介意兩千嗎
小米就話平幾十都有人搶姐

Imac美版早就美國製

富士康本身已經係工業機械人生產商，有得轉自動化你估唔轉咩
將來留得低既製造業都係高度自動化，中國製造玩唔玩完我唔知，但低技術勞動人口一定玩完，中國仲要係K型地男多女少，又窮又單身又低學歷低技術既寡佬係社會不安定既隱患

想用龍芯，邊度有得賣

Made in USA加2成應該好多美國人支持國貨
反正對佢地黎講濕濕碎

大撚把人狗衝

包括我

出兩個version, 一部MIC, 一部MIA 貴兩成，幾肯定MIA 好賣d

香港大把月光族型男索女供IPHONE 月供多一百幾十啫

學tim話薺 每日飲杯咖啡既價錢姐

查實人地聰明，一早三邊落注
美國已經準備緊工廠
印度又有準備緊
話唔會移離支那嘅同一貫豬港商淨係重注支那一樣
依啲大公司一定多邊落注嚟對沖

留喺中國加一倍一樣係買畀

支那人仲開心，美國製造，身份象徵，當食炒價買，要威幾錢都值，到時we7微博貼文顯示由iphone發出，已經j死人啦

無貿易戰，零關稅，世界和平味又係加價，有閪關係咩

加夠一倍啦~child登仔 fg一個月人工 反正我都唔用

免左稅又唔見減價？

問福青幫

我俾夠3成支持搬

佢計左稅未先？trump 話減免稅喎，到頭可能waive 左

仲未計支那可能收關稅，咁搬番去好有so

you are fake news

貴兩成玩made in USA算抵，反正呢幾年電話價都去緊過萬蚊

成班連登仔打哂飛機
是但有條財經佬講幾句就信到十足

Reach 都無做
仲要得1條友係到鳩up

有無bias 你又知唔知呀
出張通告話加2成 就加2成？

香港財經佬你地就知道唔信得
人地財經佬你就信哂
連登仔係咪唔識用下個腦諗野

年年都加緊架啦

本身都貴，就算加兩成，有錢既人都會買。

真心好奇連中國人都頂唔順既工比美國佬做會點

侵侵好似話直頭再俾tax incentive Apple
即係Apple返美國可以避tariff不突止仲可以比而家慳更多稅
成本就要睇富士康美國個廠點

等陣made in us 炒到兩三萬 真係唔知有幾多個香港人有錢買

made in USA
加2成
值wor!